警方拘3男1女涉與上月製造爆炸品及意圖傷人案有關

警方在3個地區共拘捕3男1女，並搜出一批武器，指他們涉嫌與上月在屯門一宗製造爆炸品及意圖傷人案有關。警方相信被捕人士是企圖利用這些物品，在新年期間的公眾遊行示威活動中製造混亂，意圖傷害他人。

有組織罪案及三合會調查科總督察盧宗旺表示，警方分別在佐敦、觀塘及鑽石山共拘捕4人，其中在佐敦單位搜出3枝仿製槍械、29發信號彈、一批弓箭等。至於在觀塘的單位，就搜出一批攻擊性武器，包括已開鋒的武士刀、斧頭、軍刀、鐵珠等。

被捕的4人年齡介乎25至73歲，分別報稱退休人士、健身教練、程式管理員及家庭主婦。他們涉嫌「串謀製造爆炸品」、「串謀意圖傷人」、「無牌管有彈藥」、「藏有仿製槍械」及「藏有攻擊性武器」被捕。

警方表示，4人與上月在屯門拘捕的3人有聯繫，相信他們主要是作資金及專業技術支援，亦不排除稍後會有更多人被捕。